FT: 金管局將於未來數周發放六張虛擬銀行牌照 包括騰訊，小米，渣打，中信，香港電訊

報道指本港將於未來數周發放六張虛擬銀行牌照

英國《金融時報》報道, 本港將於未來幾個星期內, 發出6張虛擬銀行牌照, 預計獲批牌照的運營商, 包括騰訊(00700)旗下的支付業務財付通, 小米(01810)螞蟻金服, 渣打(02888), 香港電訊(06823), 以及眾安在線(06060)和其合作伙伴中信銀行(00998). 早前有報道指, 騰訊等8家公司虛擬銀行牌照申請入圍下輪甄選.
本港有超過50家公司有意經營虛擬銀行, 金管局副總裁阮國恒在上月底表示, 爭取在今年首季就虛擬銀行發牌, 未來亦將加強虛擬銀行科技監管.

阮國恒指, 科技是虛擬銀行唯一的服務渠道, 將更看重科技風險管理, 又指早前收到的申請較預期多, 目前正處理經篩選後的個案, 但當中牽涉大量審批工作, 需要更多時間處理.

啱啱講完換總裁就⋯⋯
咩人接任無懸念

嘩屌
全面入侵